 03:08, 12 февраля 2019
Тимошенко задумала вернуть Крым Украине
Лидер партии «Батькивщина» и кандидат в президенты Украины Юлия Тимошенко заявила о намерении вернуть Крым Украине. Об этом сообщается на сайте партии.По словам Тимошенко, Украине надо вернуть «оккупированные территории Крыма и Донбасса». Она предложила «привлечь Россию как государство-оккупанта к ответственности» и «возместить убытки, которые понесла страна».Также Тимошенко отметила важность вступления Украины в НАТО. По ее мнению, стране следовало вступить в альянс одновременно с заключением Будапештского меморандума. «Тогда мы могли бы быть гарантированно защищены на много лет вперед. Это была единственная настоящая гарантия», — сказала она, добавив, что новая власть будет стремиться вступить в НАТО как можно быстрее.Будапештский меморандум был подписан 5 декабря 1994 года лидерами России, Украины, США и Великобритании. Он гарантирует соблюдение положений Заключительного акта СБСЕ, Устава ООН и Договора о нераспространении ядерного оружия в отношении Украины как не обладающего ядерным оружием государства-участника.Выборы президента Украины состоятся 31 марта. На них зарегистрировано 44 кандидата, что стало рекордом. По данным опросов, нынешний президент страны Петр Порошенко не является самым популярным из них: его обгоняют Юлия Тимошенко и Владимир Зеленский.Больше важных новостей в Telegram-канале «Лента дня». Подписывайтесь!
